
                      Estamos ante una mirada elegante y con un estilo propio de un director que tras una contundente "Un toque de violencia" ha encontrado una narrativa más amable y pausada que no evita en ningún momento coger el bisturí y diseccionar una serie de conflictos personales que se acaban convirtiendo en un retrato riguroso de la historia reciente de todo un país y, ¿por qué no?, de una buena parte del mundo globalizado. Y ese es el gran acierto. Poder encontrar correspondencias profundas entre una historia vital situada al otro lado del mundo es un éxito rotundo.
Las interpretaciones son otro punto fuerte, ajustadas y sin excesos, que consiguen, conjuntamente con los encuadres perfectamente construidos, transmitir sensaciones cercanas a una apacible fluidez que aguanta perfectamente las más de dos horas de duración.
Una cinta para contemplar con ánimo sereno alrededor de una trama que conecta perfectamente a través de la sugerencia no aleccionadora y una delicada estampa de unas vidas llenas de crudeza y desarraigos.(7/10)
        
            